# Caracteristicas
El uso de software de control de versiones es esencial para equipos de software y DevOps de alto rendimiento, proporcionando eficiencia y agilidad a medida que los equipos crecen. Git, un sistema de control de versiones distribuido (DVCS), es una herramienta destacada en este campo. Algunas ventajas clave del control de versiones incluyen:

Historial Completo: Registra cambios a lo largo del tiempo, permitiendo analizar errores, comprender la evolución del software y revertir a versiones anteriores.

Ramificación y Fusiones: Permite la creación de ramas para trabajar en flujos independientes, facilitando la integración posterior de cambios y evitando conflictos.

Trazabilidad: Posibilita rastrear cada cambio, vincularlo con herramientas de gestión de proyectos como Jira y anotarlos con mensajes descriptivos, mejorando el análisis de causas raíz y la comprensión del código. Es crucial para trabajar eficazmente con código heredado y planificar futuros desarrollos con precisión.

![image](/img/caracteristicas.png)